# Детектирование поребриков на датасете Торонто

## Введение

Обнаружение поребриков осуществляется в 2 стадии.
1. Детекция дороги по координатам и цветам точкек. Она осуществляется с помощью модели [RandLANet](https://arxiv.org/abs/1911.11236).
2. Детекция поребриков по координатам полученных точек дороги с помощью классических методов машинного обучения, за основу была взята [статья](https://ieeexplore.ieee.org/document/6466890), из нее были взяты 2 критерия поиска поребриков: по разности высоты в вокселе и по градиенту с помощью оператора Собеля. Помимо этого по параметру можно выполнить кластеризацию найденных областей с поребриками с целью отсечь выбросы, где попало слишком мало точек.

## Установка зависимостей

1. git clone https://gitlab.com/thegoldenbeetle/lidar_curb_detector.git
2. git lfs fetch && git lfs pull
3. Скачать датасет Торонто по ссылке https://github.com/WeikaiTan/Toronto-3D#download

### С использованием докера:

4. Примонтировать датасет в [./docker_compose.yaml](./docker-compose.yml#L22)
5. cd lidar_curb_detector
6. docker-compose -f ./docker-compose.yml build
7. docker-compose -f ./docker-compose.yml run --rm shell

### Без использования докера:

Минимальные требования:

- ubuntu20.04
- python3.8
- pip >= 20.3

4. pip install -r [requirements.txt](./requirements.txt)
5. Установить pytorch. Для поддержки cuda необходима соответствующая [версия](https://github.com/isl-org/Open3D-ML/blob/v0.15.1/requirements-torch-cuda.txt)

## Запуск

python3 curb_detection.py --input input_filename.ply [--cfg config.yaml] [--output output_filename.las]

- --input - путь к входному файлу из датасета Торонто.

- --cfg - конфиг с возможностью указать параметры детекции.

- --output - путь к выходному файлу, содержащему координаты точек, являющиея поребриками. В случае отсутствия будет сгенерирован автоматически в формате borders_{current_date_time}.las, current_date_time в формате %Y-%m-%d %H:%M:%S.

### Описание параметров конфига

- dataset:
  - x_slice, y_slice - возможность ограничить область поиска поребриков для входного файла. 
      Формат x_slice [kx, rx], где kx - начальная позиция, x_start = x_min + kx * (x_max - x_min), 
                                                      rx - окрестность, (x_start - rx, s_start + rx). 
      В случае, если в заданный интервал попадет меньше необходимого количества точек, программа выдаст ошибку.
  - enable_slice - для запуска программы на всем файле без ограничения следует поставить этот параметр False.
- detector_inference:
  - z_threshold - какую долю точек от минимальной высоты необходимо рассматривать (необходима дорога, которая находится внизу).
     Т. е. z_min + z_threshold * (z_max - z_min).
  - batch_size - размер батча
  - device - устройство для вычисления, cuda или cpu
- curb_detector:
  - voxel_size - размер вокселя.
  - min_height, max_height - минимальная и максимальная высота для отнесения вокселя к поребрику.
  - min_gradient, max_gradient - минимальное и максимальное значение градиента для отнесения вокселя к поребрику.
  - use_gaussian - сглаживает поверхность перед вычислением градиента.
  - enable_cluster - использовать кластеризацию для отсечения лишних точек.
  - cluster_eps - параметр кластеризации способом DBSCAN.
  - cluster_min_count - наименьшее допустимое количество точек в кластере.

## Полученные результаты

Результат для файла L004.ply датасета Торонто представлен в файле L004_curb.las.

Визуализация результатов для L004.ply и его частей:
| ![Alt text](./imgs/img_blue.png) | ![Alt text](./imgs/img_color.png) |
| :------------------------------: | :-------------------------------: |

![Alt text](./imgs/img_full.png)

